做個調查，房屋台嘅人支唔支持明日大嶼？

時事台我諗就唔洗諗係一致反對，想睇下呢到有咩睇法？
同埋背後嘅原因

支持
反對

反呀 屌拆撚咗啲membership制度嘅高球場同警甴遊樂會先 洗撚曬香港人啲錢俾支那建築商

反對啊
起咁多樓做乜
重要用咁多錢
只要將堆低質人口清走
香港已經冇住屋問題

起

新移民只會越來越多，樓價只會越嚟越貴，唔起既話d90後00後住邊？全部住劏房？

以造地既出發點係好，不嬲香港都係要靠填海先做到一大片新市鎮規劃
但係香港有史以上最大規模基建，完全霸王硬上弓，造價一萬億唔再講，地點亦係擺明就港珠澳大橋搞中港融合，相信第時都係高價賣地主要俾新移民同大陸富豪住

唔好講得太遠
以是論事香港嘅工程能力係咪真係做得到
沙中線就變豆沙線，上庭話原來用竹枝同鋼筋一樣咁安全，個承建商下一年仲要攞埋港鐵最佳工程獎金奬
港珠澳個人工漂移島
西九地盤嘅陸沉工程

你仲信唔信佢有能力做得到

支持 要狂起樓

認真問：如果唔起，未來50年香港夠唔夠住？
利申：唔知

支持將150個送晒入去住，佢地埋單

會沉，然後又再起，無解決過問題

你話有無能力，就有嘅，香港嘅工程，其實做設計同起嘅都係國際級嘅公司
特別係高難度嘅野，就成日有例如Samsung三菱呢類日韓法國公司

同埋竹枝鋼筋，係一個黎自英國嘅專家證人講，咁事實係，個一個位，係唔洗鋼筋，所以先跨張咁講用竹枝都得（同埋個比喻其實唔係個專家證人講，係個官打呢個比喻問個專家證人咁理解正唔正確，個專家話無錯）

不過，我同意你講嘅係，香港工程成日都有位畀人入。搞到自己無晒信譽，又唔完全怪得人

利益申報下，我你支持明日大嶼嘅，不過你提出呢個都係一個好問題，要點樣令公眾有返信心

陸沉飄移又真係確實存在嘅問題

將低質人口清走呢個係就算你搞得成港獨都唔會做到嘅動作
點清？
屠殺？定踢走？推佢落海？如果支那唔收返d人

咁好老實
連登無人講過發展棕地係中港融合嘅（除左我，好似得我開過類似post）

其實我都覺得奇怪
東北發展，d人屌中港融合
明日大嶼，又話有多條高鐵會中港融合
但係起棕地又唔會畀人屌中港融合明明棕地咪就係北面大西北，坐半個鐘車就到深圳

我明白你講竹枝嗰單嘢
但係以我理解原本個建築plan果個位點解用鋼筋係因為佢預計需要有一個比較高的安全係數
你轉用竹支佢仍然可以提供到佢實際需要嘅承重能力
但係就會大幅降低咗佢原本設計嘅安全係數

個情況就好似收錢時話一個水壩設計嗰陣時話千年不倒
之後偷工減料就話起完十年唔會有問題
實際上個水壩真係起咗不過未如理想
10年之後如果冧咗咁又點呢？
建築呢啲嘢從來由零開始起就容易，如果你起好咗要補鑊就好麻煩.補鑊果筆錢又係邊個負責呢？

既然係咁點解唔剷咗海洋公園幾個大型屋苑？
反正海洋公園年年蝕錢，純粹招呼大陸人
附近有晒交通網絡地鐵站都有
如果你係入面做過就明白海洋公園入面仲有好多地
更加重要係海洋公園好近黃竹坑
而Roadmap 上黃竹坑會係新嘅商業區

再唔係拆咗華富邨重建囉周圍都係山可以起好多樓
成本上一定平過你起個漂移人工島

新界啲棕地面積大過你屋企方圓5公里

起唔起同有有樓住係2樣野
起樓唔一定要明日大嶼送錢比支那

係填人工島都應該吐露港填
工業邨同馬鞍山中間

做物9增加供應？

政府資詢左房屋台一眾大地主未？

絕對支持，任何擴大香港領土嘅行為都係值得鼓勵

支持個idea
但唔支持垃圾政苦

原因 個個都話樓貴 冇樓住 你唔搵地出黎十年二十年前啲人住邊 冇地方住咪越黎越貴

搵地 啲人又唔鐘意舊樓重建又話細 又話會係劏房
舊樓重建又要搵地方安排原本既人或者俾錢 重建一座舊樓最快都要5年啦掛 香港咁多舊樓要重建晒都有排

緊係反對
到時供過於求咁我十幾層樓咪仆街

你覺得咁易收咩
菜園村搞到一鑊泡啦
想收村地 問過豬海滴未？

真係有心解決, 點解咁簡單拆個哥爾夫球場都做唔到..?
你唔怪得市民對政府冇信心

控制單程證數目 近岸填海再拆埋哥爾夫球場同遊樂會先係正路
而唔係捨易取難起一個高風險低回報嘅人工島

嘩正負皮差距本身好細，突然負皮增多

其實吐露港填海有研究過

CEDD係2011年曾蔭權年代2011年，搞左個研究，得出5個近岸填海option，同1個中部水域填海option。
中部水域填海就係今日所講嘅明日大嶼，5個近岸填海選填其中一個就係馬料水，即係中大個邊填出去吐露港，之後都有technical studies，填60公頃左右。

再之後上年「土地大辯論」，最後將個計劃暫緩，因為太多居民反對

想知2011年研究個地點 之前search過都搵唔到
btw 馬料水填海真係唔明點解唔做
填嚟擴起科學園同中大都抵啦 順便拉直條河岸

自膠 睇錯
之前search過原先有成20個地點
不過剔淨5個

得到既土地一定唔係俾返香港人住

咁淘空香港人既錢捉蝗蟲入屎忽做乜撚

無論係唔係業主都應該反對

支持

97前支持
97後不了

原因包裝得好好，落手造又係另一回事

因為科學園果堆海景豪宅會收皮

關堆海景豪宅咩事
都唔係同一個位

本全球暖化，加上宜家基建同起樓既quality，我驚好快會沉

咁大個工程係咪保證唔超支? 用左一半錢到時話要超支多一倍你做會唔會硬食? 睇落就好大風險

香港提升競爭力長遠一定係要填海做地，明日大嶼個地點同規模都唔係錯，但一諗到成個工程過程會畀支國公司不斷CAP水，CAP完水仲要畀次貨你，收左次貨仲要冇得投訴，我就老虎蟹都反對

既倒錢落海，又超支
再加隨時有個新高鐵站+對南海新戰略地位
不如將同一筆錢而家派出黎俾全港市民仲好

反送中一百萬人遊行就繼續推，少少人住豪宅話反對就擱置

同意的
我純粹係解釋下
因為大多嘅報導好似講到「竹枝」好兒戲
事實係，庭上面有講到，同有分得好清楚幾個問題
結構而家安唔安全、有無人犯規犯法、需唔需要起過

而沙中線單野都幾複雜，唔只涉及到一個問題

Anyway我係同意工程界一般d質素都9下9下，就算唔計沙中線，一單西九陸沉到顯示出幾咁差
不過，我覺得，工程質素低，反而應該要針對工程嘅問題去改善，包括招標、反對中資公司呢d，由呢個方向出發針對去屌，會改善到個問題之餘又有更多人支持

反對
太多住宅供應，變成供過於求，我點炒樓呀？

棕地嘅發展潛力我覺得係完全高估

有興趣可以睇近期政府委托人做嘅棕地調查：

首先，inactive 嘅棕地佔好少，唔係真係咁多閒置用地

其次，棕地嘅位置大多處於北面大西北，有無諗過d人點返工

棕地業權又亂又散，就算發展到都未計要相應嘅基建配合，考慮埋返工浪費時間嘅問題，第時咪又要整多條鐵路學沙中線直插中環點睇都未必平過明日大嶼
再加埋呢d北面邊境地方如果搞cbd起甲級商廈點睇都唔覺搞得成

另外，本土研究所都有類似嘅棕地研究，不過就唔太多認同佢地嘅結論

太多假設

唔係起比你住，你e d本地賤民慢慢等

新移民上樓先

填海多d 地唔用黎起住宅都可以有其他用途梗係支持

問題係用一萬億係一個最快都要十幾廿年後先見效既計劃，仲要大把地方都等錢洗

姐係等同問一個就黎餓死既人，而家拎哂你錢幫你開始買種子，等多幾個月就有飯食架喇。

黑警宿舍拆左佢 太子個個警察體育遊樂會都拆左佢搬去大嶺山佢

香港既CAPACITY己經爆
唔好格硬黎